src/lib/sparse/Kuiper.Sparse.SPMM.Compute.fst
@@ -4,649 +4,67 @@ module Kuiper.Sparse.SPMM.Compute
 
 open Kuiper
 open Kuiper.EMatrix
+open Kuiper.Seq.Common { (@+), seq_replace }
 open Kuiper.Matrix.Reprs.Type
 open Kuiper.Spec.GEMM
 open Kuiper.Sparse.DotProduct
 open Kuiper.Sparse.Array
 open Kuiper.Sparse.Common
+open Kuiper.Sparse.SPMM.Defs { ematrix_tile_prop }
+open Kuiper.Array.Vectorized
+open Kuiper.Tensor.Layout.Alg { l2_row_major, c_l2_row_major }
 module Array2 = Kuiper.Array2
-
-let step_submatrix_congr
-  (#et : Type0) {| scalar et |}
-  (#rows #cols : nat)
-  (em : ematrix et rows cols)
-  (scols : nat)
-  (n : nat)
-  (step : pos)
-  (x : natlt (step_sparse_cols cols n scols step))
-: Lemma
-  (requires true)
-  (ensures
-    ematrix_col em (min n cols + x * step) ==
-    ematrix_col (step_submatrix em scols n step) x
-  )
-=
-  assert Seq.equal
-    (ematrix_col em (min n cols + x * step))
-    (ematrix_col (step_submatrix em scols n step) x)
-
-
-let _row_x_mat_acc
-  (#et : Type0) {| scalar et |}
-  (#shared #cols : nat)
-  (#block : nat)
-  (acc : lseq et block)
-  (row : lseq et shared)
-  (em : ematrix et shared cols)
-  (to : natle shared)
-: Ghost (lseq et block) (requires cols <= block) (ensures fun _ -> true)
-=
-  Seq.init_ghost block (fun i ->
-    if i < cols
-      then _dprod_acc (acc @! i) row (ematrix_col em i) to
-      else acc @! i
-  )
-
-let row_x_mat_acc
-  (#et : Type0) {| scalar et |}
-  (#shared #cols : nat)
-  (#block : nat)
-  (acc : lseq et block)
-  (row : lseq et shared)
-  (em : ematrix et shared cols)
-: Ghost (lseq et block) (requires cols <= block) (ensures fun _ -> true)
-=
-  _row_x_mat_acc acc row em shared
-
-
-(* Lemas para combinar resultados *)
-
-let sparse_row_x_mat_acc_lemma
-  (#et : Type0) {| scalar et |}
-  (#shared #cols : nat)
-  (#block : nat)
-  (acc : lseq et block)
-  (#nnz : nat)
-  (elems : lseq et nnz)
-  (pos : lseq nat nnz)
-  (em : ematrix et shared cols)
-  (to : natle nnz)
-: Lemma
-  // (requires valid_pos shared pos)
-  (requires in_bounds 0 shared pos)
-  (ensures
-    sparse_row_x_mat_acc #_ #_ #_ #_ #block
-      (sparse_row_x_mat_acc acc
-        #to (fst (Seq.split elems to)) (fst (Seq.split pos to)) em
-      )
-      #(nnz - to) (snd (Seq.split elems to)) (snd (Seq.split pos to)) em
-    ==
-    sparse_row_x_mat_acc acc elems pos em
-  )
-=
-  let elems1, elems2 = Seq.split elems to in
-  let pos1, pos2 = Seq.split pos to in
-
-  let (s1 : lseq et block) =
-    sparse_row_x_mat_acc acc #to elems1 pos1 em in
-  let (s : lseq et block) =
-    sparse_row_x_mat_acc s1 #(nnz - to) elems2 pos2 em in
-  let (s' : lseq et block) =
-    sparse_row_x_mat_acc acc elems pos em in
-
-  introduce forall i. s @! i == s' @! i
-  with (
-    if i < cols
-      then (
-        let col = ematrix_col em i in
-
-        let scol : lseq et nnz = seq_make_sparse pos col in
-        let scol1, scol2 = Seq.split scol to in
-
-        assert scol1 `Seq.equal` seq_make_sparse #_ #_ #to pos1 col;
-        assert scol2 `Seq.equal` seq_make_sparse #_ #_ #(nnz - to) pos2 col;
-
-        calc (==) {
-          s @! i;
-          == {}
-          sparse_dprod_acc
-            (sparse_dprod_acc (acc @! i) #to elems1 pos1 col)
-            #(nnz - to) elems2 pos2 col;
-          == {}
-          dprod_acc
-            (dprod_acc (acc @! i) #to elems1 scol1)
-            #(nnz - to) elems2 scol2;
-          == {
-            dprod_acc_lemma
-              (acc @! i)
-              #to elems1 scol1
-              #(nnz - to) elems2 scol2
-          }
-          dprod_acc (acc @! i)
-            #nnz
-            (Seq.append elems1 elems2)
-            (Seq.append scol1 scol2);
-          == { Seq.lemma_split elems to}
-          dprod_acc (acc @! i) elems (Seq.append scol1 scol2);
-          == { Seq.lemma_split scol to}
-          dprod_acc (acc @! i) elems scol;
-          == {}
-          sparse_dprod_acc (acc @! i) elems pos col;
-          == {}
-          s' @! i;
-        }
-      )
-      else ()
-  );
-  assert Seq.equal s s'
-
-let sparse_row_x_mat_acc_lemma'
-  (#et : Type0) {| scalar et |}
-  (#shared #cols : nat)
-  (#block : nat)
-  (acc : lseq et block)
-  (#nnz : nat)
-  (elems : lseq et nnz)
-  (pos : lseq nat nnz)
-  (em : ematrix et shared cols)
-  (from to : natle nnz{from <= to})
-: Lemma
-  // (requires valid_pos shared pos)
-  (requires in_bounds 0 shared pos)
-  (ensures
-    sparse_row_x_mat_acc #_ #_ #_ #_ #block
-      (sparse_row_x_mat_acc
-        acc #from (Seq.slice elems 0 from) (Seq.slice pos 0 from) em
-      )
-      #(to - from) (Seq.slice elems from to) (Seq.slice pos from to) em
-    ==
-    sparse_row_x_mat_acc acc
-      #to (Seq.slice elems 0 to) (Seq.slice pos 0 to) em
-  )
-=
-  let elems1 = Seq.slice elems 0 from in
-  let pos1 = Seq.slice pos 0 from in
-
-  let elems2 = Seq.slice elems from to in
-  let pos2 = Seq.slice pos from to in
-
-  let elems' = Seq.slice elems 0 to in
-  let pos' = Seq.slice pos 0 to in
-
-  let elems1', elems2' = Seq.split elems' from in
-  let pos1', pos2' = Seq.split pos' from in
-
-  assert elems1' `Seq.equal` elems1;
-  assert elems2' `Seq.equal` elems2;
-  assert pos1' `Seq.equal` pos1;
-  assert pos2' `Seq.equal` pos2;
-
-  sparse_row_x_mat_acc_lemma acc #to elems' pos' em from
-
-(* Sparse compute *)
-
-let _sparse_comb
-  (#et : Type0) {| scalar et |}
-  (#shared #cols : nat)
-  (#block : nat)
-  (acc : lseq et block)
-  (#nnz : nat)
-  (elems : lseq et nnz)
-  (pos : lseq nat nnz)
-  (em : ematrix et shared cols)
-  (i : natlt nnz)
-  (to : nat)
-: Ghost (lseq et block)
-  (requires cols <= block /\ in_bounds 0 shared pos)
-  (ensures fun _ -> true)
-=
-  _comb
-    acc
-    (elems @! i)
-    (ematrix_row em (pos @! i))
-    (min to cols)
-
-let sparse_comb
-  (#et : Type0) {| scalar et |}
-  (#shared #cols : nat)
-  (#block : nat)
-  (acc : lseq et block)
-  (#nnz : nat)
-  (elems : lseq et nnz)
-  (pos : lseq nat nnz)
-  (em : ematrix et shared cols)
-  (i : natlt nnz)
-: Ghost (lseq et block)
-  (requires cols <= block /\ in_bounds 0 shared pos)
-  (ensures fun _ -> true)
-=
-  _sparse_comb acc elems pos em i cols
-
-let sparse_comb_row_x_mat_acc
-  (#et : Type0) {| scalar et |}
-  (#shared #cols : nat)
-  (#block : nat)
-  (acc : lseq et block)
-  (#nnz : nat)
-  (elems : lseq et nnz)
-  (pos : lseq nat nnz)
-  (em : ematrix et shared cols)
-  (to : natlt nnz)
-: Lemma
-  (requires cols <= block /\ in_bounds 0 shared pos)
-  (ensures
-    sparse_comb
-      (_sparse_row_x_mat_acc acc elems pos em to)
-      elems pos em to
-    ==
-    _sparse_row_x_mat_acc acc elems pos em (to + 1)
-  )
-=
-  assert Seq.equal
-    (sparse_comb
-      (_sparse_row_x_mat_acc acc elems pos em to)
-      elems pos em to
-    )
-    (_sparse_row_x_mat_acc acc elems pos em (to + 1))
-
-open Kuiper.Spec.GEMM
-
-let sparse_row_x_mat_acc_congr
-  (#et : Type0) {| scalar et |}
-  (#shared #cols : nat)
-  (#block : nat)
-  (acc : lseq et block)
-  (#nnz : nat)
-  (elems : lseq et nnz)
-  (pos : lseq nat nnz)
-  (em : ematrix et shared cols)
-: Lemma
-  (requires valid_pos shared pos /\ cols <= block)
-  (ensures
-    sparse_row_x_mat_acc acc elems pos em ==
-    row_x_mat_acc acc (unsparse _ _ elems pos) em
-  )
-=
-  let s = sparse_row_x_mat_acc acc elems pos em in
-  let t = row_x_mat_acc acc (unsparse _ _ elems pos) em in
-
-  introduce forall i. s @! i == t @! i
-  with (
-    if i < cols
-      then sparse_dprod_acc_lemma (acc @! i) elems pos (ematrix_col em i)
-      else ()
-  );
-
-  assert s `Seq.equal` t
-
-let compute_step
-  (#et : Type0) {| scalar et |}
-  (#shared #cols : nat)
-  (bw bx : pos{bw /? bx})
-  (#nnz : nat)
-  (elems : lseq et nnz)
-  (col_ind : lseq nat nnz)
-  (eB : ematrix et shared cols)
-  (out : lseq et (bx / bw))
-  (off : natlt bw)
-  (n : natlt cols)
-  (from to : natle nnz{from <= to})
-: Lemma
-  // (requires valid_pos shared col_ind)
-  (requires in_bounds 0 shared col_ind)
-  (ensures
-    compute_result
-      bw bx #(to - from)
-      (Seq.slice elems from to) (Seq.slice col_ind from to) eB
-      (compute_result
-        bw bx #from
-        (Seq.slice elems 0 from) (Seq.slice col_ind 0 from)
-        eB out off n
-      )
-      off n ==
-    compute_result
-      bw bx #to
-      (Seq.slice elems 0 to) (Seq.slice col_ind 0 to)
-      eB out off n
-  )
-=
-  sparse_row_x_mat_acc_lemma'
-    out elems col_ind
-    (step_submatrix eB (bx - off) (n + off) bw)
-    from to
-
-let compute_lemma
-  (#et : Type0) {| scalar et |}
-  (#rows #shared #cols : nat)
-  (bw bx : pos{bw /? bx})
-  (#nnz : nat)
-  (elems : lseq et nnz)
-  (col_ind : lseq nat nnz)
-  (eA : ematrix et rows shared)
-  (eB : ematrix et shared cols)
-  (out : lseq et (bx / bw))
-  (off : natlt bw)
-  (n : natlt cols)
-  (i : natlt rows)
-  (x : natlt (bx / bw))
-: Lemma
-  (requires
-    valid_pos shared col_ind /\
-    unsparse _ _ elems col_ind == ematrix_row eA i /\
-    n + off + x * bw < cols /\
-    forall i. out @! i == zero
-  )
-  (ensures
-    compute_result bw bx elems col_ind eB out off n @! x ==
-    matmul_single eA eB i (n + off + x * bw)
-  )
-=
-  let sm = step_submatrix eB (bx - off) (n + off) bw in
-  let j = n + off + x * bw in
-
-  calc (==) {
-    compute_result bw bx elems col_ind eB out off n @! x;
-    == {}
-    sparse_row_x_mat_acc out elems col_ind sm @! x;
-    == { sparse_row_x_mat_acc_congr out elems col_ind sm }
-    row_x_mat_acc out (unsparse _ _ elems col_ind) sm @! x;
-    == {}
-    row_x_mat_acc out (ematrix_row eA i) sm @! x;
-    == {}
-    dprod (ematrix_row eA i) (ematrix_col sm x);
-    // == { assert ematrix_col sm x `Seq.equal` ematrix_col eB j}
-    == { step_submatrix_congr eB (bx - off) (n + off) bw x }
-    dprod (ematrix_row eA i) (ematrix_col eB j);
-    == { dprod_is_matmul_single eA eB i j }
-    matmul_single eA eB i j;
-  }
-
-
-// TODO block??? usar mejores nombres
-let _sparse_row_x_mat_acc_mask_lemma
-  (#et : Type0) {| scalar et |}
-  (#shared #cols : nat)
-  (#block : nat)
-  (acc : lseq et block)
-  (#nnz : nat)
-  (k : natle nnz)
-  (elems : lseq et (nnz - k))
-  (pos : lseq nat nnz)
-  (em : ematrix et shared cols)
-  (to : natle nnz)
-  // (i : natlt block)
-: Lemma
-  (requires in_bounds 0 shared pos /\ k <= to)
-  (ensures
-    _sparse_row_x_mat_acc
-      acc
-      (Seq.append (Seq.create k zero) elems) pos
-      em to ==
-    _sparse_row_x_mat_acc
-      acc
-      elems (Seq.slice pos k nnz)
-      em (to - k)
-  )
-=
-  introduce forall (i : natlt block).
-    _sparse_row_x_mat_acc
-      acc
-      (Seq.append (Seq.create k zero) elems) pos
-      em to @! i ==
-    _sparse_row_x_mat_acc
-      acc
-      elems (Seq.slice pos k nnz)
-      em (to - k) @! i
-  with (
-    if i < cols
-      then (
-        calc (==) {
-          _sparse_dprod_acc
-            (acc @! i)
-            (Seq.append (Seq.create k zero) elems) pos
-            (ematrix_col em i) to;
-          == {}
-          _dprod_acc (acc @! i)
-            (Seq.append (Seq.create k zero) elems)
-            (seq_make_sparse pos (ematrix_col em i))
-            to;
-          == {
-            _dprod_acc_mask_lemma
-              (acc @! i) k
-              elems (seq_make_sparse pos (ematrix_col em i))
-              to
-          }
-          _dprod_acc (acc @! i)
-            elems
-            (Seq.slice
-              (seq_make_sparse pos (ematrix_col em i))
-              k nnz
-            )
-            (to - k);
-          == { seq_make_sparse_slice pos k nnz (ematrix_col em i) }
-          _dprod_acc (acc @! i)
-            elems
-            (seq_make_sparse (Seq.slice pos k nnz) (ematrix_col em i))
-            (to - k);
-          == {}
-          _sparse_dprod_acc
-            (acc @! i)
-            elems (Seq.slice pos k nnz)
-            (ematrix_col em i) (to - k);
-        }
-      )
-      else ()
-  );
-  assert Seq.equal
-    (_sparse_row_x_mat_acc
-      acc
-      (Seq.append (Seq.create k zero) elems) pos
-      em to)
-    (_sparse_row_x_mat_acc
-      acc
-      elems (Seq.slice pos k nnz)
-      em (to - k))
-
-let compute_mask_lemma
-  (#et : Type0) {| scalar et |}
-  (#shared #cols : nat)
-  (bw bx : pos{bw /? bx})
-  (#nnz : nat)
-  (k : natle nnz)
-  (elems : lseq et (nnz - k))
-  (col_ind : lseq nat nnz)
-  (eB : ematrix et shared cols)
-  (out : lseq et (bx / bw))
-  (off : natlt bw)
-  (n : natlt cols)
-: Lemma
-  (requires in_bounds 0 shared col_ind)
-  (ensures
-    compute_result bw bx
-      (Seq.append (Seq.create k zero) elems) col_ind
-      eB out off n ==
-    compute_result bw bx
-      elems (Seq.slice col_ind k nnz)
-      eB out off n
-  )
-=
-  calc (==) {
-    compute_result bw bx
-      (Seq.append (Seq.create k zero) elems) col_ind
-      eB out off n;
-    == {}
-    sparse_row_x_mat_acc
-      out
-      (Seq.append (Seq.create k zero) elems) col_ind
-      (step_submatrix eB (bx - off) (n + off) bw);
-    == {}
-    _sparse_row_x_mat_acc
-      out
-      (Seq.append (Seq.create k zero) elems) col_ind
-      (step_submatrix eB (bx - off) (n + off) bw)
-      nnz;
-    == {
-      _sparse_row_x_mat_acc_mask_lemma
-        out k
-        elems col_ind
-        (step_submatrix eB (bx - off) (n + off) bw)
-        nnz
-    }
-    _sparse_row_x_mat_acc
-      out
-      elems (Seq.slice col_ind k nnz)
-      (step_submatrix eB (bx - off) (n + off) bw)
-      (nnz - k);
-    == {}
-    compute_result bw bx
-      elems (Seq.slice col_ind k nnz)
-      eB out off n;
-  }
-
-#push-options "--z3rlimit 20"
-// TODO ver si se pueden simplificar más los argumentos
-inline_for_extraction noextract
-fn compute
-  (#et : Type0) {| scalar et |}
-  (#shared #cols : sz)
-  // creo que este refinamiento no hace falta
-  (blockWidth blockItemsK blockItemsX : szp{blockWidth /? blockItemsX})
-  // fragmentos sparse
-  (elems_tile : gpu_array et blockItemsK)
-  (col_ind_tile : gpu_array sz blockItemsK)
-  (#fA : perm)
-  (nnz : sz)
-  (#v_elems : erased (lseq et nnz))
-  (#v_col_ind : erased (lseq sz nnz))
-  (#_ : squash(in_bounds 0 shared (cast_pos v_col_ind)))
-  // matriz densa B
-  (#lB : Array2.layout shared cols)
-  {| ctlayout lB |}
-  (gB : Array2.t et lB)
-  (#fB : perm)
-  (#eB : erased (ematrix et shared cols))
-  // resultado parcial
-  (out : larray et (blockItemsX /^ blockWidth))
-  (#v_out : erased (seq et))
-  (#_ : squash (len v_out == blockItemsX /^ blockWidth))
-  (tid : szlt blockWidth)
-  (n_idx : szlt cols)
-  norewrite
-  preserves
-    gpu **
-    gpu_pts_to_slice elems_tile #fA 0 nnz v_elems **
-    gpu_pts_to_slice col_ind_tile #fA 0 nnz v_col_ind **
-    gB |-> Frac fB eB
-  requires
-    pure (fits (cols + blockItemsX)) **
-    out |-> v_out
-  ensures
-    out |->
-      compute_result
-        blockWidth blockItemsX
-        v_elems (cast_pos v_col_ind) eB v_out
-        tid n_idx
-
-{
-  let mut k : sz = 0sz;
-
-  let stepB = step_submatrix eB (blockItemsX - tid) (n_idx + tid) blockWidth;
-
-  assert pure (
-    v_out `Seq.equal`
-    _sparse_row_x_mat_acc
-      #_ #_ #_ #_
-      #(blockItemsX /^ blockWidth) v_out
-      v_elems (cast_pos v_col_ind)
-      stepB
-      0
-  );
-
-  while (!k <^ nnz)
-    invariant
-      (exists* (v_k : sz {v_k <= nnz}).
-        k |-> v_k **
-        out |->
-        _sparse_row_x_mat_acc
-          #_ #_ #_ #_
-          #(blockItemsX /^ blockWidth) v_out
-          v_elems (cast_pos v_col_ind)
-          stepB
-          v_k
-      )
-  {
-    let a = gpu_array_read elems_tile !k;
-    let c = gpu_array_read col_ind_tile !k;
-    let mut x = 0sz;
-
-    with v_out'. assert out |-> v_out';
-    with v_k. assert k |-> v_k;
-
-    assert pure (
-      v_out' `Seq.equal`
-      _sparse_comb v_out' v_elems (cast_pos v_col_ind) stepB v_k !x
-    );
-
-    while ((!x <^ blockItemsX /^ blockWidth))
-      invariant
-        (exists* (v_x : sz).
-          x |-> v_x **
-          out |->
-            _sparse_comb v_out' v_elems (cast_pos v_col_ind) stepB v_k v_x
-        ) **
-        k |-> v_k
-    {
-      with v_x. assert x |-> v_x;
-      assert pure (v_x *^ blockWidth + tid < blockItemsX);
-
-      assert pure (fits (n_idx + v_x * blockWidth + tid));
-      let dense_off : sz = n_idx +^ !x *^ blockWidth +^ tid;
-
-      if (dense_off <^ cols)
-      {
-        with v_out''. assert out |-> v_out'';
-
-        let b = Array2.read gB (c, dense_off);
-        open Pulse.Lib.Array;
-        Pulse.Lib.Array.pts_to_len out;
-        let v = out.(!x);
-        out.(!x) <- (v `add` (a `mul` b));
-
-        _comb_lemma
-          v_out'
-          (v_elems @! v_k)
-          (ematrix_row stepB c)
-          v_x;
-
-        assert rewrites_to b (ematrix_row stepB c @! v_x);
-
-        x := !x +^ 1sz;
-      }
-      else
-      {
-        x := !x +^ 1sz;
-      };
-
-    };
-
-    sparse_comb_row_x_mat_acc
-      #_ #_ #_ #_
-      #(blockItemsX /^ blockWidth) v_out
-      v_elems (cast_pos v_col_ind)
-      stepB
-      !k;
-    k := !k +^ 1sz;
-  };
-
-}
-
 module M = Kuiper.Array2
 module A = Kuiper.Array1
-open Kuiper.Tensor.Layout.Alg { l2_row_major, c_l2_row_major }
-open Kuiper.DotProd
 
-// producto entre vector y matriz acumulado
-// y' = y `comb` x * m 
+noextract
+let seq_scalar_prod
+  (#et : Type0) {| scalar et |}
+  (t : lseq et 'n)
+  (k : et)
+  (s : lseq et 'n)
+: lseq et 'n
+= Seq.init 'n fun i -> (t @! i) `add` (k `mul` (s @! i))
+
+inline_for_extraction noextract
+fn scalar_prod
+  (#et : Type0) {| scalar et |}
+  (#n : sz)
+  (#ly : A.layout n) {| ctlayout ly |}
+  (y : A.array1 et ly)
+  (#vy : erased (lseq et n))
+  (k : et)
+  (#lx : A.layout n) {| ctlayout lx |}
+  (x : A.array1 et lx)
+  (#fx : perm)
+  (#vx : erased (lseq et n))
+  preserves gpu
+  preserves x |-> Frac fx vx
+  requires  y |-> vy
+  ensures   y |-> seq_scalar_prod vy k vx
+{
+  let mut ix : sz = 0sz;
+
+  while (!ix <^ n)
+    invariant exists* vix vy'.
+      ix |-> vix **
+      y  |-> vy' **
+      pure (
+        vix <= n /\
+        (forall (i : natlt n { i < vix }).
+          vy' @! i == seq_scalar_prod vy k vx @! i) /\
+        forall (i : natlt n { i >= vix }).
+          vy' @! i == vy @! i
+      )
+  {
+    open A;
+    y.(!ix) <- y.(!ix) `add` (k `mul` x.(!ix));
+    ix := !ix +^ 1sz;
+  };
+
+  with vy'. assert y |-> vy';
+  assert pure (Seq.equal vy' (seq_scalar_prod vy k vx));
+}
 
 let seq_vmprod
   (#et : Type0) {| scalar et |}
@@ -654,69 +72,1165 @@ let seq_vmprod
   (acc : lseq et cols)
   (v : lseq et rows)
   (m : ematrix et rows cols)
-  (comb : binop et)
 : GTot (lseq et cols)
-= Seq.init_ghost cols (fun i -> (acc @! i) `comb` seq_dotprod v (ematrix_col m i) rows)
-
+= Seq.init_ghost cols (fun i -> dprod_acc (acc @! i) v (ematrix_col m i))
 
 inline_for_extraction noextract
 fn vmprod
   (#et : Type0) {| scalar et |}
   (#rows #cols : sz)
-  (#lx : A.layout rows)
-  {| ctlayout lx |}
+  (#ly : A.layout cols) {| ctlayout ly |}
+  (y : A.array1 et ly)
+  (#vy : erased (lseq et cols))
+  (#lx : A.layout rows) {| ctlayout lx |}
   (x : A.array1 et lx)
-  (#f : perm)
+  (#fx : perm)
   (#vx : erased (lseq et rows))
   (#lm : M.layout rows cols) {| ctlayout lm |}
   (m : M.array2 et lm)
+  (#fm : perm)
   (#vm : ematrix et rows cols)
-  (#ly : A.layout cols)
-  {| ctlayout ly |}
-  (y : A.array1 et ly)
-  (#vy : erased (lseq et cols))
-  (comb : binop et)
   norewrite
-  preserves
-    gpu **
-    x |-> Frac f vx **
-    m |-> vm
-  requires
-    y |-> vy
-  ensures
-    y |-> seq_vmprod vy vx vm comb
+  preserves gpu
+  preserves x |-> Frac fx vx
+  preserves m |-> Frac fm vm
+  requires  y |-> vy
+  ensures   y |-> seq_vmprod vy vx vm
 
 {
   let mut k : sz = 0sz;
-  while (!k <^ cols)
+  while (!k <^ rows)
     invariant
       exists* vk vy'.
         k |-> vk **
         y |-> vy' **
         pure (
-          vk <= cols /\
+          vk <= rows /\
           len vy' == cols /\
-          (forall (i : natlt cols {i < vk}).
-            vy' @! i ==
-            (vy @! i) `comb` seq_dotprod vx (ematrix_col vm i) rows) /\
-          forall (i : natlt cols {vk <= i}).
-            vy' @! i == vy @! i
+          forall i. vy' @! i == _dprod_acc (vy @! i) vx (ematrix_col vm i) vk
         )
   {
-    Array2.extract_col_ro m !k;
-    let v =
-      dotprod #_ #_ #_ #_ #_ #_
-          #(Kuiper.Tensor.ctlayout_slice _ 1sz !k) // should not be needed
-          x (M.col m (v !k));
-    Array2.restore_col m !k;
-
-    let v0 = A.read y !k;
-    let v1 = v0 `comb` v;
-    A.write y !k v1;
+    Array2.extract_row_ro m !k;
+    scalar_prod
+        y A.(x.(!k))
+        #_ #(Kuiper.Tensor.ctlayout_slice _ 0sz !k) // should not be needed
+        (M.row m (v !k));
+    Array2.restore_row m !k;
 
     k := !k +^ 1sz;
   };
 
   with vy'. assert y |-> vy';
-  assert pure (vy' `Seq.equal` seq_vmprod vy vx vm comb);
+  assert pure (vy' `Seq.equal` seq_vmprod vy vx vm);
+}
+
+let tile_vmprod_cell_prop
+  (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#m1 #n1 : nat { chunk et /? n1 })
+  (acc : erased (lseq et n1))
+  (elems : erased (lseq et m1))
+  (row_ind : erased (lseq nat m1))
+  (#m2 #n2 : nat {  chunk et /? n2 })
+  (em2 : ematrix et m2 n2)
+  (j : nat { chunk et /? j })
+  (step : nat)
+  (#_ : squash (in_bounds 0 m2 row_ind))
+  (to : natle m1)
+  (k1 : natlt n1)
+  (y : lseq et n1)
+: prop
+=
+  let k2 = j + k1 / chunk et * step * chunk et + k1 % chunk et in
+  k2 < n2 ==>
+  y @! k1 == _sparse_dprod_acc (acc @! k1) elems row_ind (ematrix_col em2 k2) to
+
+let _tile_vmprod_prop
+  (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#m1 #n1 : nat { chunk et /? n1 })
+  (acc : erased (lseq et n1))
+  (elems : erased (lseq et m1))
+  (row_ind : erased (lseq nat m1))
+  (#m2 #n2 : nat {  chunk et /? n2 })
+  (em2 : ematrix et m2 n2)
+  (j : nat { chunk et /? j })
+  (step : nat)
+  (#_ : squash (in_bounds 0 m2 row_ind))
+  (to : natle m1)
+  (y : lseq et n1)
+: prop
+= forall (k1 : natlt n1). tile_vmprod_cell_prop acc elems row_ind em2 j step to k1 y
+
+let tile_vmprod_prop
+  (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#m1 #n1 : nat { chunk et /? n1 })
+  (acc : erased (lseq et n1))
+  (elems : erased (lseq et m1))
+  (row_ind : erased (lseq nat m1))
+  (#m2 #n2 : nat {  chunk et /? n2 })
+  (em2 : ematrix et m2 n2)
+  (j : nat { chunk et /? j })
+  (step : nat)
+  (#_ : squash (in_bounds 0 m2 row_ind))
+  (y : lseq et n1)
+: prop
+= _tile_vmprod_prop acc elems row_ind em2 j step m1 y
+
+
+let tile_vmprod_lemma
+  (#et : Type0) {| scalar et, sized et, hvc : has_vec_cpy et |}
+  (#m1 #n1 : sz { chunk et /? n1 })
+  (vy : erased (lseq et n1))
+  (vy0 : erased (lseq et n1))
+  (#nnz : erased nat)
+  (elems : erased (lseq et nnz))
+  (row_ind : erased (lseq nat nnz))
+  (to : erased nat { to + m1 <= nnz })
+  (tem : ematrix et m1 n1)
+  (#m2 #n2 : nat {  chunk et /? n2 })
+  (gem : ematrix et m2 n2)
+  (j : sz { chunk et /? j })
+  (step : sz)
+  (#_ : squash (in_bounds 0 m2 row_ind))
+: Lemma
+  (requires
+    ematrix_tile_prop gem (Seq.slice row_ind to (to + m1)) j step tem /\
+    tile_vmprod_prop
+      vy0
+      (Seq.slice elems 0 to <: lseq et to) (Seq.slice row_ind 0 to)
+      gem
+      j step
+      vy
+  )
+  (ensures
+    tile_vmprod_prop #_ #_ #_ #hvc
+      vy0
+      (Seq.slice elems 0 (to + m1) <: lseq et (to + m1)) (Seq.slice row_ind 0 (to + m1))
+      gem
+      j step
+      (seq_vmprod
+        vy
+        (Seq.slice elems to (to + m1) <: lseq et m1)
+        tem)
+  )
+=
+  let elems1 : lseq et to = Seq.slice elems 0 to in
+  let elems2 : lseq et m1 = Seq.slice elems to (to + m1) in
+  let elems12 : lseq et (to + m1) = Seq.slice elems 0 (to + m1) in
+
+  let row_ind1 : lseq nat to = Seq.slice row_ind 0 to in
+  let row_ind2 : lseq nat m1 = Seq.slice row_ind to (to + m1) in
+  let row_ind12 : lseq nat (to + m1) = Seq.slice row_ind 0 (to + m1) in
+
+  let r = seq_vmprod vy elems2 tem in
+
+  introduce forall (k1 : natlt n1).
+    tile_vmprod_cell_prop vy0 elems12 row_ind12 gem j step #() (to + m1) k1 r
+  with
+    let k2 = j + k1 / chunk et * step * chunk et + k1 % chunk et in
+    if k2 < n2
+      then sparse_dprod_accum
+        (vy0 @! k1)
+        elems row_ind
+        (ematrix_col gem k2)
+        to (to + m1)
+      else ()
+
+let tile_vmprod_prop_lemma0
+  (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#m1 #n1 : nat { chunk et /? n1 })
+  (acc : erased (lseq et n1))
+  (elems : erased (lseq et m1))
+  (row_ind : erased (lseq nat m1))
+  (#m2 #n2 : nat {  chunk et /? n2 })
+  (em2 : ematrix et m2 n2)
+  (j : nat { chunk et /? j })
+  (step : nat)
+  (#_ : squash (in_bounds 0 m2 row_ind))
+: Lemma
+  (requires m1 == 0)
+  (ensures tile_vmprod_prop acc elems row_ind em2 j step acc)
+= ()
+
+// let tile_result_cell_prop
+//   (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
+//   (#rows #shared #cols : nat)
+//   (em1 : ematrix et rows shared)
+//   (i : natlt rows)
+//   (em2 : ematrix et shared cols)
+//   (j : nat)
+//   (step : nat)
+//   (#tlen : nat)
+//   (tile : lseq et tlen)
+//   (k1 : natlt tlen)
+// : prop
+// =
+//   let k2 = j + k1 / chunk et * step * chunk et + k1 % chunk et in
+//   k2 < cols ==>
+//   tile @! k1 == matmul_single em1 em2 i k2
+
+// let tile_result_prop
+//   (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
+//   (#rows #shared #cols : nat)
+//   (em1 : ematrix et rows shared)
+//   (i : natlt rows)
+//   (em2 : ematrix et shared cols)
+//   (j : nat)
+//   (step : nat)
+//   (#tlen : nat)
+//   (tile : lseq et tlen)
+// : prop
+// =
+//   forall (k1 : natlt tlen).
+//     tile_result_cell_prop em1 i em2 j step tile k1
+
+// let tile_result_lemma'
+//   (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
+//   (#rows #shared #cols : nat)
+//   (em1 : ematrix et rows shared)
+//   (i : natlt rows)
+//   (em2 : ematrix et shared cols)
+//   (j : nat)
+//   (step : nat)
+//   (#tlen : nat)
+//   (tile : lseq et tlen)
+//   (k1 : natlt tlen)
+// : Lemma true
+// = admit()
+
+
+let ematrix_row_chunk_
+  (#et : Type0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#rows #cols : nat)
+  (em : ematrix et rows cols)
+  (i : natlt rows)
+  (j : natlt cols { j + chunk et <= cols })
+: GTot (lseq et (chunk et))
+= Seq.init_ghost (chunk et) (fun k -> macc em i (j + k)) 
+
+let ematrix_row_chunk
+  (#et : Type0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
+  // usamos pos y no nat porque garantiza que chunk et <= cols
+  (#rows #cols : pos { chunk et /? cols })
+  (em : ematrix et rows cols)
+  (i : natlt rows)
+  (j : natlt cols { chunk et /? j })
+: GTot (lseq et (chunk et))
+= ematrix_row_chunk_ em i j
+
+
+let tile_mask_lemma
+  (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#rows #shared #cols : nat { chunk et /? cols })
+  (em1 : ematrix et rows shared)
+  (i : natlt rows)
+  (#nnz : nat)
+  (mask_len : natle nnz)
+  (elems : erased (lseq et (nnz - mask_len)))
+  (row_ind : erased (lseq nat nnz))
+  (#_ : squash (in_bounds 0 shared row_ind /\ sorted row_ind))
+  (em2 : ematrix et shared cols)
+  (j : nat { chunk et /? j })
+  (step : nat)
+  (#tlen : nat { chunk et /? tlen })
+  (tile0 : lseq et tlen)
+  (tile : lseq et tlen)
+: Lemma
+  (requires
+    tile_vmprod_prop
+      tile0
+      (Seq.create mask_len zero @+ elems) row_ind
+      em2 j step tile
+  )
+  (ensures
+    tile_vmprod_prop #_ #_ #_ #solve
+      tile0
+      elems (Seq.slice row_ind mask_len nnz)
+      em2 j step tile
+  )
+=
+  let mask : lseq et mask_len = Seq.create mask_len zero in
+  let elems' : lseq et nnz = mask @+ elems in
+  let row_ind' : lseq nat (nnz - mask_len) = Seq.slice row_ind mask_len nnz in
+  introduce forall (k1 : natlt tlen).
+    tile_vmprod_cell_prop tile0 elems row_ind' em2 j step #() (nnz - mask_len) k1 tile 
+  with (
+    let k2 = j + k1 / chunk et * step * chunk et + k1 % chunk et in
+    if k2 < cols
+      then calc(==) {
+        tile @! k1;
+        == {}
+        sparse_dprod_acc (tile0 @! k1) elems' row_ind (ematrix_col em2 k2);
+        == {}
+        dprod_acc (tile0 @! k1) elems' (seq_make_sparse row_ind (ematrix_col em2 k2));
+        == {
+          _dprod_acc_mask_lemma
+            (tile0 @! k1)
+            mask_len
+            elems (seq_make_sparse row_ind (ematrix_col em2 k2))
+            nnz
+        }
+        dprod_acc
+          (tile0 @! k1)
+          elems
+          (Seq.slice (seq_make_sparse row_ind (ematrix_col em2 k2)) mask_len nnz);
+        == { seq_make_sparse_slice row_ind mask_len nnz (ematrix_col em2 k2) }
+        dprod_acc
+          (tile0 @! k1)
+          elems
+          (seq_make_sparse row_ind' (ematrix_col em2 k2));
+        == {}
+        sparse_dprod_acc (tile0 @! k1) elems row_ind' (ematrix_col em2 k2);
+      }
+      else ()
+  )
+
+let tile_result_lemma
+  (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#rows #shared #cols : nat { chunk et /? cols })
+  (em1 : ematrix et rows shared)
+  (i : natlt rows)
+  (#nnz : nat)
+  (elems : erased (lseq et nnz))
+  (row_ind : erased (lseq nat nnz))
+  (#_ : squash (in_bounds 0 shared row_ind /\ sorted row_ind))
+  (em2 : ematrix et shared cols)
+  (j : nat { chunk et /? j })
+  (step : nat)
+  (#tlen : nat { chunk et /? tlen })
+  (tile : lseq et tlen)
+: Lemma
+  (requires
+    unsparse _ _ elems row_ind == ematrix_row em1 i /\
+    tile_vmprod_prop
+      (Seq.create tlen zero)
+      elems row_ind
+      em2
+      j step
+      tile
+  )
+  (ensures tile_result_prop #_ #_ #_ #solve em1 i em2 j step tile)
+=
+  let tile0 : lseq et tlen = Seq.create tlen zero in
+  introduce forall (k1 : natlt tlen).
+    tile_result_cell_prop em1 i em2 j step tile k1
+  with (
+    let k2 = j + k1 / chunk et * step * chunk et + k1 % chunk et in
+    if k2 < cols
+      then calc (==) {
+        tile @! k1;
+        == { sparse_dprod_lemma elems row_ind (ematrix_col em2 k2) }
+        dprod (ematrix_row em1 i) (ematrix_col em2 k2);
+        == { dprod_is_matmul_single em1 em2 i k2 }
+        matmul_single em1 em2 i k2;
+      }
+      else ()
+  )
+
+
+inline_for_extraction noextract
+fn tile_vmprod
+  (#et : Type0) {| scalar et, sized et, hvc : has_vec_cpy et |}
+  (#m1 #n1 : sz { chunk et /? n1 })
+  (#ly : A.layout n1) {| ctlayout ly |}
+  (y : A.array1 et ly)
+  (#vy : erased (lseq et n1))
+  (vy0 : erased (lseq et n1))
+  (#lx : A.layout m1) {| ctlayout lx |}
+  (x : A.array1 et lx)
+  (#fx : perm)
+  (#nnz : erased nat)
+  (elems : erased (lseq et nnz))
+  (row_ind : erased (lseq nat nnz))
+  (to : erased nat { to + m1 <= nnz })
+  (#ltm : M.layout m1 n1) {| ctlayout ltm |}
+  (tm : M.array2 et ltm)
+  (#tem : ematrix et m1 n1)
+  (#ftm : perm)
+  (#m2 #n2 : nat {  chunk et /? n2 })
+  (gem : ematrix et m2 n2)
+  (j : sz { chunk et /? j })
+  (step : sz)
+  (#_ : squash (in_bounds 0 m2 row_ind /\ sorted row_ind))
+  norewrite
+  preserves gpu
+  preserves x  |-> Frac fx (Seq.slice elems to (to + m1) <: lseq et m1)
+  preserves tm |-> Frac ftm tem
+  requires  pure (ematrix_tile_prop #_ #_ #hvc gem (Seq.slice row_ind to (to + m1)) j step tem)
+  requires  y  |-> vy
+  requires
+    pure (
+      tile_vmprod_prop
+        vy0
+        (Seq.slice elems 0 to <: lseq et to) (Seq.slice row_ind 0 to)
+        gem
+        j step
+        vy
+    )
+  ensures exists* (vy' : lseq et n1).
+    y |-> vy' **
+    pure (
+      tile_vmprod_prop
+        vy0
+        (Seq.slice elems 0 (to + m1) <: lseq et (to + m1)) (Seq.slice row_ind 0 (to + m1))
+        gem
+        j step
+        vy'
+    )
+{
+  vmprod y x tm;
+  tile_vmprod_lemma vy vy0 elems row_ind to tem gem j step #_;
+  ();
+}
+
+
+inline_for_extraction noextract
+let fma
+  (#et : Type0) {| scalar et |}
+  (x1 x2 y : et)
+: et = y `add` (x1 `mul` x2)
+
+noextract
+let seq_fma
+  (#et : Type0) {| scalar et |}
+  (x1 : et)
+  (#n : nat)
+  (x2 : lseq et n)
+  (#sz_y : nat)
+  (y : lseq et sz_y)
+  (k : nat { k + n <= sz_y })
+  (to : natle n)
+: lseq et sz_y
+= seq_replace y k (k + to) (Seq.init to fun i -> fma x1 (x2 @! i) (y @! k + i))
+
+// esto es scalar_prod pero sobre un fragmento del array
+// TODO unificar definiciones?
+inline_for_extraction noextract
+fn fma_arr
+  (#et : Type0) {| scalar et |}
+  (x1 : et)
+  (n : sz)
+  (x2 : larray et n)
+  (#vx2 : erased (lseq et n))
+  (#sz_y : erased nat)
+  (#ly : A.layout sz_y) {| ctlayout ly |}
+  (y : A.array1 et ly)
+  (#vy : erased (lseq et sz_y))
+  (k : sz { k + n <= sz_y })
+  preserves gpu
+  preserves x2 |-> vx2
+  requires  y |-> vy 
+  ensures  y |-> seq_fma x1 vx2 vy k n
+{
+  let mut ix : sz = 0sz;
+  while (!ix <^ n)
+    invariant exists* vix vy'.
+      ix |-> vix **
+      y |-> vy' **
+      pure (
+        vix <= n /\
+        Seq.equal vy' (seq_fma x1 vx2 vy k !ix)
+      )
+  {
+    open A;
+    // y[k + ix] += x1 * x2[ix]
+    y.(k +^ !ix) <- fma x1 Pulse.Lib.Array.(x2.(!ix)) y.(k +^ !ix);
+    ix := !ix +^ 1sz;
+  };
+}
+
+noextract
+let seq_fma'
+  (#et : Type0) {| scalar et |}
+  (cnt : nat)
+  (x1 : et)
+  (#n : nat { cnt /? n })
+  (x2 : lseq et n)
+  (#sz_y : nat)
+  (y : lseq et sz_y)
+  (k1 : nat { k1 + cnt <= sz_y })
+  (k2 : nat { cnt /? k2 })
+: Tot (lseq et sz_y)
+=
+  if k2 < n
+    then seq_fma x1 #cnt (Seq.slice x2 k2 (k2 + cnt)) y k1 cnt
+    else y
+
+open Kuiper.Sparse.Load { array_vec_cpy_dh }
+
+inline_for_extraction noextract
+fn load_vmprod_chunk
+  (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#n1 : sz { chunk et /? n1 })
+  (#ly : A.layout n1) {| ctlayout ly |}
+  (y : A.array1 et ly)
+  (#vy : erased (lseq et n1))
+  (x : et)
+  (#n2 : sz { chunk et /? n2 })
+  (#lrow : A.layout n2) {| ctlayout lrow, clrow : cont_layout lrow |}
+  (row : A.array1 et lrow)
+  (#frow : perm)
+  (#vrow : erased (lseq et n2))
+  (k1 : sz { k1 + chunk et <= n1 })
+  (k2 : sz { chunk et /? k2 })
+  preserves gpu
+  preserves row |-> Frac frow vrow
+  requires  pure (aligned 16 (A.core row))
+  requires  pure (aligned_cont_layout (chunk et) clrow)
+  requires  y |-> vy
+  ensures   y |-> seq_fma' (chunk et) x vrow vy k1 k2
+{
+  if (k2 <^ n2)
+  {
+    let mut lchunk = [| zero #et #_; chunk et |];
+    array_vec_cpy_dh lchunk row k2;
+    fma_arr x (chunk et) lchunk y k1;
+  }
+  else {}
+}
+
+noextract
+let rec seq_load_vmprod_row
+  (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#n1 : nat { chunk et /? n1 })
+  (y : lseq et n1)
+  (x : et)
+  (#n2 : nat { chunk et /? n2 })
+  (row : lseq et n2)
+  (j : nat { chunk et /? j })
+  (step : nat)
+  (k : natle (n1 / chunk et))
+: Tot (lseq et n1)
+= 
+  let ch : nat = v (chunk et) in 
+  if k = 0 then y
+    else (
+      lineal_divides ch j ch ((k - 1) * step);
+      seq_fma'
+        ch x row
+        (seq_load_vmprod_row y x row j step (k - 1))
+        ((k - 1) * ch)
+        (j + (k - 1) * step * ch)
+    )
+
+
+inline_for_extraction noextract
+fn load_vmprod_row
+  (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#n1 : sz { chunk et /? n1 })
+  (#ly : A.layout n1) {| ctlayout ly |}
+  (y : A.array1 et ly)
+  (#vy : erased (lseq et n1))
+  (x : et)
+  (#n2 : sz { chunk et /? n2 })
+  (#lrow : A.layout n2) {| ctlayout lrow, clrow : cont_layout lrow |}
+  (row : A.array1 et lrow)
+  (#frow : perm)
+  (#vrow : erased (lseq et n2))
+  (j : sz { chunk et /? j })
+  (step : sz)
+  preserves gpu
+  preserves row |-> Frac frow vrow
+  requires  pure (aligned 16 (A.core row))
+  requires  pure (aligned_cont_layout (chunk et) clrow)
+  requires  pure (fits (j + n1 * step))
+  requires  y |-> vy
+  ensures   y |-> seq_load_vmprod_row vy x vrow j step (n1 / chunk et)
+{
+  let mut k : sz = 0sz; 
+
+  while (!k <^ n1 /^ chunk et)
+    invariant exists* vk vy'.
+      k |-> vk **
+      y |-> vy' **
+      pure (
+        vk <= n1 / chunk et /\
+        Seq.equal vy' (seq_load_vmprod_row vy x vrow j step vk)
+      )
+  {
+    assert pure (fits (j + !k * step * chunk et));
+    lemma_divides_product (chunk et) !k;
+    lineal_divides (chunk et) j (chunk et) (!k * step);
+
+    load_vmprod_chunk
+      y x
+      row
+      (!k *^ chunk et) (j +^ !k *^ step *^ chunk et);
+    k := !k +^ 1sz;
+  }
+}
+
+noextract
+let rec seq_load_vmprod
+  (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#m1 #n1 : nat { chunk et /? n1 })
+  (y : lseq et n1)
+  (elems : lseq et m1)
+  (row_ind : lseq nat m1)
+  (#m2 #n2 : pos { chunk et /? n2 })
+  (em : ematrix et m2 n2)
+  (j : nat { chunk et /? j })
+  (step : nat)
+  (#_ : squash (in_bounds 0 m2 row_ind))
+  (to : natle m1)
+: GTot (lseq et n1)
+=
+  if to = 0 then y
+    else
+      seq_load_vmprod_row
+        (seq_load_vmprod y elems row_ind em j step (to - 1))
+        (elems @! to - 1)
+        (ematrix_row em (row_ind @! to - 1))
+        j step (n1 / chunk et)
+  
+
+open Kuiper.Array2.Strided { strided_row_major, aligned_strided_row_major }
+
+inline_for_extraction noextract
+fn load_vmprod
+  (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#m1 #n1 : sz { chunk et /? n1 })
+  (#ly : A.layout n1) {| ctlayout ly |}
+  // en realidad y es un larray... por el momento no podemos unificar
+  (y : A.array1 et ly)
+  (#vy : erased (lseq et n1))
+  (#lx  : A.layout m1) {| ctlayout lx |}
+  (elems : A.array1 et lx)
+  (row_ind : A.array1 sz lx)
+  (#fx : perm)
+  (#velems : erased (lseq et m1))
+  (#vrow_ind : erased (lseq sz m1))
+  (#m2 #n2 : szp { chunk et /? n2 })
+  (#lm : M.layout m2 n2) {| ctlayout lm, srm : strided_row_major lm |}
+  (m : M.array2 et lm)
+  (#fm : perm)
+  (#em : ematrix et m2 n2)
+  (j : sz { chunk et /? j })
+  (step : sz)
+  (#_ : squash (in_bounds 0 m2 (cast_pos vrow_ind)))
+  (to : szlt m1)
+  preserves gpu
+  preserves elems |-> Frac fx velems
+  preserves row_ind |-> Frac fx vrow_ind
+  preserves m |-> Frac fm em
+  requires  pure (aligned 16 (M.core m) /\ aligned_strided_row_major (chunk et) srm)
+  requires  pure (fits (j + n1 * step))
+  requires  y |-> vy
+  ensures   y |-> seq_load_vmprod vy velems (cast_pos vrow_ind) em j step to
+{
+  let mut k : sz = 0sz;
+
+  while (!k <^ to)
+    invariant exists* vk vy'.
+      k |-> vk **
+      y |-> vy' **
+      pure (
+        vk <= to /\
+        Seq.equal vy' (seq_load_vmprod vy velems (cast_pos vrow_ind) em j step vk)
+      )
+  {
+    open A;
+    let kr = row_ind.(!k);
+    let kx = elems.(!k); 
+
+    M.extract_row_ro m kr;
+    row_core_lemma m kr;
+    aligned_cont_strided_row_major lm (chunk et) kr;
+    
+    load_vmprod_row
+      y kx
+      #_ #_ #(Kuiper.Tensor.ctlayout_slice _ 0sz kr) // should not be needed
+      (M.row m (v kr)) j step;
+
+    M.restore_row m kr;
+
+    k := !k +^ 1sz;
+  }
+}
+
+noextract
+let seq_fma_cell_prop
+  (#et : Type0) {| scalar et |}
+  (x1 : et)
+  (#n : nat)
+  (x2 : lseq et n)
+  (#sz_y : nat)
+  (y0 : lseq et sz_y)
+  (k : nat { k + n <= sz_y })
+  (to : natle n)
+  (y : lseq et sz_y)
+  (ix : natlt to)
+: prop
+= y @! k + ix == add (y0 @! k + ix) (x1 `mul` (x2 @! ix))
+
+noextract
+let seq_fma_lemma
+  (#et : Type0) {| scalar et |}
+  (x1 : et)
+  (#n : nat)
+  (x2 : lseq et n)
+  (#sz_y : nat)
+  (y : lseq et sz_y)
+  (k : nat { k + n <= sz_y })
+  (to : natle n)
+: Lemma
+  (requires true)
+  (ensures forall (ix : natlt to).
+    seq_fma_cell_prop x1 x2 y k to (seq_fma x1 x2 y k to) ix)
+= ()
+
+noextract
+let seq_fma_cell_prop'
+  (#et : Type0) {| scalar et |}
+  (cnt : nat)
+  (x1 : et)
+  (#n : nat { cnt /? n })
+  (x2 : lseq et n)
+  (#sz_y : nat)
+  (y0 : lseq et sz_y)
+  (k1 : nat { k1 + cnt <= sz_y })
+  (k2 : nat { cnt /? k2 })
+  (y : lseq et sz_y)
+  (ix : natlt cnt)
+: prop
+=
+  k2 < n ==> y @! k1 + ix == add (y0 @! k1 + ix) (x1 `mul` (x2 @! k2 + ix))
+
+noextract
+let seq_fma_lemma0'
+  (#et : Type0) {| scalar et |}
+  (cnt : nat)
+  (x1 : et)
+  (#n : nat { cnt /? n })
+  (x2 : lseq et n)
+  (#sz_y : nat)
+  (y0 : lseq et sz_y)
+  (k1 : nat { k1 + cnt <= sz_y })
+  (k2 : nat { cnt /? k2 })
+: Lemma
+  (requires true)
+  (ensures forall (i : natlt sz_y { i < k1 \/ k1 + cnt <= i }).
+    seq_fma' cnt x1 x2 y0 k1 k2 @! i == y0 @! i) 
+= ()
+
+noextract
+let seq_fma_lemma'
+  (#et : Type0) {| scalar et |}
+  (cnt : nat)
+  (x1 : et)
+  (#n : nat { cnt /? n })
+  (x2 : lseq et n)
+  (#sz_y : nat)
+  (y0 : lseq et sz_y)
+  (k1 : nat { k1 + cnt <= sz_y })
+  (k2 : nat { cnt /? k2 })
+: Lemma
+  (requires true)
+  (ensures forall (ix : natlt cnt).
+    seq_fma_cell_prop' cnt x1 x2 y0 k1 k2 (seq_fma' cnt x1 x2 y0 k1 k2) ix)
+=
+  if k2 < n
+    then (
+      let y = seq_fma' cnt x1 x2 y0 k1 k2 in
+      assert y == seq_fma x1 #cnt (Seq.slice x2 k2 (k2 + cnt)) y0 k1 cnt;
+      introduce forall (ix : natlt cnt).
+        seq_fma_cell_prop' cnt x1 x2 y0 k1 k2 y ix
+      with (
+        assert k1 + ix < sz_y;
+        assert y @! k1 + ix == seq_fma x1 #cnt (Seq.slice x2 k2 (k2 + cnt)) y0 k1 cnt @! k1 + ix;
+        ()
+      )
+    )
+    else ()
+    
+noextract
+let seq_load_vmprod_row_cell_prop_
+  (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#n1 : nat { chunk et /? n1 })
+  (y0 : lseq et n1)
+  (x : et)
+  (#n2 : nat { chunk et /? n2 })
+  (row : lseq et n2)
+  (j : nat { chunk et /? j })
+  (step : nat)
+  (k : natle (n1 / chunk et))
+  (y : lseq et n1)
+  (ik : natlt k)
+  (ix : natlt (chunk et))
+: prop
+=
+  lineal_divides (chunk et) j (chunk et) (ik * step);
+  seq_fma_cell_prop'
+    (chunk et) x row
+    y0
+    (ik * chunk et)
+    (j + ik * step * chunk et) y ix
+
+noextract
+let seq_load_vmprod_row_cell_prop
+  (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#n1 : nat { chunk et /? n1 })
+  (y0 : lseq et n1)
+  (x : et)
+  (#n2 : nat { chunk et /? n2 })
+  (row : lseq et n2)
+  (j : nat { chunk et /? j })
+  (step : nat)
+  (k : natle (n1 / chunk et))
+  (y : lseq et n1)
+  (ik : natlt (k * chunk et))
+: prop
+=
+  j + ik / chunk et * step * chunk et + ik % chunk et < n2 ==>
+  y @! ik ==
+  add
+    (y0 @! ik)
+    (x `mul` (row @! j + ik / chunk et * step * chunk et + ik % chunk et))
+
+noextract
+let seq_load_vmprod_row_cell_prop_equiv
+  (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#n1 : nat { chunk et /? n1 })
+  (y0 : lseq et n1)
+  (x : et)
+  (#n2 : nat { chunk et /? n2 })
+  (row : lseq et n2)
+  (j : nat { chunk et /? j })
+  (step : nat)
+  (y : lseq et n1)
+  (k : natle (n1 / chunk et))
+  (i : natlt (k * chunk et))
+: Lemma
+  (requires seq_load_vmprod_row_cell_prop_
+    y0 x row j step k y (i / chunk et) (i % chunk et))
+  (ensures  seq_load_vmprod_row_cell_prop  y0 x row j step k y i)
+= ()
+
+noextract
+let rec seq_load_vmprod_row_cell_lemma0
+  (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#n1 : nat { chunk et /? n1 })
+  (y0 : lseq et n1)
+  (x : et)
+  (#n2 : nat { chunk et /? n2 })
+  (row : lseq et n2)
+  (j : nat { chunk et /? j })
+  (step : nat)
+  (k : natle (n1 / chunk et))
+  (i : natlt n1 { k * chunk et <= i })
+: Lemma
+  (requires true)
+  (ensures seq_load_vmprod_row y0 x row j step k @! i == y0 @! i)
+=
+  if k = 0 then ()
+  else (
+    lineal_divides (chunk et) j (chunk et) ((k - 1) * step);
+    seq_load_vmprod_row_cell_lemma0 y0 x row j step (k - 1) i;
+    seq_fma_lemma0' (chunk et) x row
+      (seq_load_vmprod_row y0 x row j step (k - 1))
+      ((k - 1) * chunk et) (j + (k - 1) * step * chunk et);
+    ()
+  )
+
+#push-options "--z3rlimit 10"
+noextract
+let rec seq_load_vmprod_row_cell_lemma_
+  (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#n1 : nat { chunk et /? n1 })
+  (y0 : lseq et n1)
+  (x : et)
+  (#n2 : nat { chunk et /? n2 })
+  (row : lseq et n2)
+  (j : nat { chunk et /? j })
+  (step : nat)
+  (k : natle (n1 / chunk et))
+  (ik : natlt k)
+  (ix : natlt (chunk et))
+: Lemma
+  (requires true)
+  (ensures
+    seq_load_vmprod_row_cell_prop_
+      y0 x row j step k
+      (seq_load_vmprod_row y0 x row j step k)
+      ik ix
+  )
+= 
+  if k = 0 then ()
+  else (
+    lineal_divides (chunk et) j (chunk et) ((k - 1) * step);
+    if ik < k - 1
+      then (
+        seq_load_vmprod_row_cell_lemma_ y0 x row j step (k - 1) ik ix;
+        assert ik * chunk et + ix < (k - 1) * chunk et;
+        seq_fma_lemma0' (chunk et) x row
+          (seq_load_vmprod_row y0 x row j step (k - 1))
+          ((k - 1) * chunk et) (j + (k - 1) * step * chunk et);
+        ()
+      )
+      else (
+        assert ik == k - 1;
+        seq_fma_lemma' (chunk et) x row
+          (seq_load_vmprod_row y0 x row j step (k - 1))
+          ((k - 1) * chunk et) (j + (k - 1) * step * chunk et);
+        seq_load_vmprod_row_cell_lemma0
+          y0 x row j step (k - 1) (ik * chunk et + ix);
+        ()
+      )
+  )
+#pop-options
+
+noextract
+let tile_vmprod_slice_lemma
+  (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#m1 #n1 : nat { chunk et /? n1 })
+  (acc : erased (lseq et n1))
+  (elems : erased (lseq et m1))
+  (row_ind : erased (lseq nat m1))
+  (#m2 #n2 : nat {  chunk et /? n2 })
+  (em2 : ematrix et m2 n2)
+  (j : nat { chunk et /? j })
+  (step : nat)
+  (#_ : squash (in_bounds 0 m2 row_ind))
+  (to : natle m1)
+  (k1 : natlt n1)
+  (y : lseq et n1)
+: Lemma 
+  (requires tile_vmprod_cell_prop acc elems row_ind em2 j step to k1 y)
+  (ensures tile_vmprod_cell_prop #_ #_ #_ #solve
+    #to
+    acc
+    (Seq.slice elems 0 to)
+    (Seq.slice row_ind 0 to)
+    em2 j step to k1 y
+  )
+=
+  let elems' : lseq et to = Seq.slice elems 0 to in
+  let row_ind' : lseq nat to = Seq.slice row_ind 0 to in
+
+  let k2 = j + k1 / chunk et * step * chunk et + k1 % chunk et in
+
+  if k2 < n2
+    then sparse_dprod_slice_lemma (acc @! k1) elems row_ind (ematrix_col em2 k2) to to
+    else ()
+
+noextract
+let rec seq_load_vmprod_cell_lemma
+  (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#m1 #n1 : nat { chunk et /? n1 })
+  (y : lseq et n1)
+  (elems : lseq et m1)
+  (row_ind : lseq nat m1)
+  (#m2 #n2 : pos { chunk et /? n2 })
+  (em : ematrix et m2 n2)
+  (j : nat { chunk et /? j })
+  (step : nat)
+  (#_ : squash (in_bounds 0 m2 row_ind))
+  (to : natle m1)
+  (k1 : natlt n1)
+: Lemma
+  (requires true)
+  (ensures
+    tile_vmprod_cell_prop y elems row_ind em j step to k1
+      (seq_load_vmprod y elems row_ind em j step to)
+  )
+=
+  if to = 0 then ()
+  else (
+    seq_load_vmprod_cell_lemma y elems row_ind em j step (to - 1) k1;
+    seq_load_vmprod_row_cell_lemma_
+      (seq_load_vmprod y elems row_ind em j step (to - 1))
+      (elems @! to - 1)
+      (ematrix_row em (row_ind @! to - 1))
+      j step (n1 / chunk et) (k1 / chunk et) (k1 % chunk et);
+    // seq_load_vmprod_row_cell_prop_equiv
+    //   (seq_load_vmprod y elems row_ind em j step (to - 1))
+    //   (elems @! to - 1)
+    //   (ematrix_row em (row_ind @! to - 1))
+    //   j step
+    //   (seq_load_vmprod_row
+    //     (seq_load_vmprod y elems row_ind em j step (to - 1))
+    //     (elems @! to - 1)
+    //     (ematrix_row em (row_ind @! to - 1))
+    //     j step (n1 / chunk et))
+    //   (n1 / chunk et) k1;
+    ()
+  )
+
+noextract
+let seq_load_vmprod_lemma
+  (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#m1 #n1 : nat { chunk et /? n1 })
+  (y : lseq et n1)
+  (elems : lseq et m1)
+  (row_ind : lseq nat m1)
+  (#m2 #n2 : pos { chunk et /? n2 })
+  (em : ematrix et m2 n2)
+  (j : nat { chunk et /? j })
+  (step : nat)
+  (#_ : squash (in_bounds 0 m2 row_ind))
+  (to : natle m1)
+: Lemma
+  (requires true)
+  (ensures
+    tile_vmprod_prop y
+      (Seq.slice elems 0 to <: lseq et to)
+      (Seq.slice row_ind 0 to)
+      em j step
+      (seq_load_vmprod y elems row_ind em j step to)
+  )
+=
+  let elems' : lseq et to = Seq.slice elems 0 to in
+  let row_ind' : lseq nat to = Seq.slice row_ind 0 to in
+  introduce forall (k1 : natlt n1).
+    tile_vmprod_cell_prop y
+      elems'
+      row_ind'
+      em j step
+      #() to k1
+      (seq_load_vmprod y elems row_ind em j step #() to)
+  with (
+    seq_load_vmprod_cell_lemma
+      y elems row_ind em j step #() to k1;
+    tile_vmprod_slice_lemma
+      y elems row_ind em j step to k1 
+      (seq_load_vmprod y elems row_ind em j step #() to)
+  )
+
+open FStar.Seq { slice_slice }
+
+let seq_load_vmprod_step_lemma
+  (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
+  (m1 #n1 : nat { chunk et /? n1 })
+  (y0 : lseq et n1)
+  (#nnz : erased nat)
+  (elems : erased (lseq et nnz))
+  (row_ind : erased (lseq nat nnz))
+  (to : erased nat { to + m1 <= nnz })
+  (cnt : erased (natle m1))
+  (#m2 #n2 : pos { chunk et /? n2 })
+  (em : ematrix et m2 n2)
+  (j : nat { chunk et /? j })
+  (step : nat)
+  (#_ : squash (in_bounds 0 m2 row_ind))
+  (y : lseq et n1)
+: Lemma
+  (requires
+    tile_vmprod_prop
+      y0
+      (Seq.slice elems 0 to <: lseq et to) (Seq.slice row_ind 0 to)
+      em
+      j step
+      y
+  )
+  (ensures
+    tile_vmprod_prop #_ #_ #_ #solve
+      y0
+      (Seq.slice elems 0 (to + cnt) <: lseq et (to + cnt))
+      (Seq.slice row_ind 0 (to + cnt))
+      em
+      j step
+      (seq_load_vmprod #_ #_ #_ #solve
+        y
+        (Seq.slice elems to (to + m1) <: lseq et m1)
+        (Seq.slice row_ind to (to + m1))
+        em j step cnt
+      )
+  )
+=
+  let elems2 : lseq et cnt = Seq.slice elems to (to + cnt) in
+  let elems2' : lseq et m1 = Seq.slice elems to (to + m1) in
+  let elems12 : lseq et (to + cnt) = Seq.slice elems 0 (to + cnt) in
+
+  let row_ind2 : lseq nat cnt = Seq.slice row_ind to (to + cnt) in
+  let row_ind2' : lseq nat m1 = Seq.slice row_ind to (to + m1) in
+  let row_ind12 : lseq nat (to + cnt) = Seq.slice row_ind 0 (to + cnt) in
+
+  let y' = seq_load_vmprod y elems2' row_ind2' em j step cnt in
+
+  seq_load_vmprod_lemma y elems2' row_ind2' em j step cnt;
+  
+  slice_slice elems   to (to + m1) 0 cnt;
+  slice_slice row_ind to (to + m1) 0 cnt;
+
+  assert tile_vmprod_prop y elems2 row_ind2 em j step y';
+
+  introduce forall (k1 : natlt n1).
+    tile_vmprod_cell_prop y0 elems12 row_ind12 em j step #() (to + cnt) k1 y'
+  with (
+    let k2 = j + k1 / chunk et * step * chunk et + k1 % chunk et in
+    if k2 < n2
+      then
+        sparse_dprod_accum
+          (y0 @! k1)
+          elems row_ind
+          (ematrix_col em k2)
+          to (to + cnt)
+      else ()
+  )
+
+inline_for_extraction noextract
+fn tile_load_vmprod
+  (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#m1 #n1 : sz { chunk et /? n1 })
+  (#ly : A.layout n1) {| ctlayout ly |}
+  // en realidad y es un larray... por el momento no podemos unificar
+  (y : A.array1 et ly)
+  (#vy : erased (lseq et n1))
+  (vy0 : erased (lseq et n1))
+  (#lx  : A.layout m1) {| ctlayout lx |}
+  (elems : A.array1 et lx)
+  (row_ind : A.array1 sz lx)
+  (#fx : perm)
+  (#nnz : erased nat)
+  (#velems : lseq et nnz)
+  (#vrow_ind : lseq sz nnz)
+  (#m2 #n2 : szp { chunk et /? n2 })
+  (#lm : M.layout m2 n2) {| ctlayout lm, srm : strided_row_major lm |}
+  (m : M.array2 et lm)
+  (#fm : perm)
+  (#em : ematrix et m2 n2)
+  (j : sz { chunk et /? j })
+  (step : sz)
+  (#_ : squash (in_bounds 0 m2 (cast_pos vrow_ind)))
+  (from to : erased nat { from + m1 <= nnz })
+  (cant : szlt m1 { v cant == to - from })
+  preserves gpu
+  preserves elems   |-> Frac fx (Seq.slice velems from (from + m1) <: lseq et m1)
+  preserves row_ind |-> Frac fx (Seq.slice vrow_ind from (from + m1) <: lseq sz m1)
+  preserves m |-> Frac fm em
+  requires  pure (aligned 16 (M.core m) /\ aligned_strided_row_major (chunk et) srm)
+  requires  pure (fits (j + n1 * step))
+  requires  y |-> vy
+  requires
+    pure (
+      tile_vmprod_prop
+        vy0
+        (Seq.slice velems 0 from <: lseq et from)
+        (Seq.slice (cast_pos vrow_ind) 0 from)
+        em
+        j step
+        vy
+    )
+  ensures exists* vy'.
+    y |-> vy' **
+    pure (
+      tile_vmprod_prop
+        vy0
+        (Seq.slice velems 0 to <: lseq et to)
+        (Seq.slice (cast_pos vrow_ind) 0 to <: lseq nat to)
+        em j step vy'
+    )
+{
+  load_vmprod y elems row_ind m j step cant;
+  seq_load_vmprod_step_lemma 
+    m1
+    vy0
+    velems (cast_pos vrow_ind)
+    from (v cant)
+    em j step vy;
+
+  assert pure (
+    Seq.equal
+      (cast_pos #m1 (Seq.slice vrow_ind from (from + m1)))
+      (Seq.slice (cast_pos vrow_ind) from (from + m1))
+  );
 }
